［CelPay］加密貨幣PayMe式應用

CelPay，係Celsius Network個app入面嘅其中一個功能。一句講晒，佢就係加密貨幣嘅PayMe，send條link/喺app入面撳兩撳就比倒錢人。

優點：
+ 簡單
+ 英國公司（i.e. 非大陸/香港公司）

缺點：
- 要KYC（i.e. 身份認證）
- 中心化
- 公司歷史短（2017創業）

喺度講CelPay主要係貪佢簡化咗加密貨幣嘅比錢/收錢過程；個人認爲簡單化係打長遠經濟戰：快速普及化加密貨幣、減少依賴港幣嘅關鍵一環；Celsius Network嘅其他功能（e.g. 存款利息、法幣借貸）有興趣先再討論

如果有高手識其他更好嘅applications請不吝賜教

無推廣連結：

幫你推 想知點用

push

單純講比錢人的話，揀貨幣揀金額再揀收款人 / gen條link比收款人就搞掂
官網CelPay頁面：（無咩嘢睇因爲無咩複雜性）

如果係講一開始點樣入錢，有兩個方法：
1. 喺app入面透過同佢哋合作嘅公司Moon Pay用信用卡買你想要嘅嗰隻加密貨幣；或者
2. 透過佢存款嘅wallet address由你自己wallet / 自己用開嘅加密貨幣交易所轉入你嘅資產

個人覺得 (1) 比較適合新手用家，(2) 比較適合有用開/有興趣研究加密貨幣嘅用家（複雜性高啲，但係買賣手續費普遍低啲同流動性大啲）